支持回紇民族，一定要幫佢哋正名!

新你老母疆
維你老母吾爾
地名係叫回紇(Uyghur)
佢哋係回紇族!

新疆
東突厥斯坦

幾時可以聲援佢哋?

用中文稱呼已經錯，此謂「失語」。

又學到嘢

係冇錯
但以前叫嘅回紇，讀音更接近

東突厥亡咗國幾百年啦

人地希望建立一個叫East Turkestan 嘅國家 噉我地就尊重人地叫東突厥斯坦囉

就係噉簡單

長期遷徙 民族融合

原來，咁應該要建立返晒兩個國家

東突厥斯坦更多係地理上嘅名字
仲有過往兩次東突厥斯坦共和國

維你老母吾爾呀
Uyghur係譯回紇呀

回紇 一個只係係中史聽過既名 我屌你老母要求正名！！！！！！

西藏=Tibet=圖博

正名叫「回鶻」

呢個唔清楚
如果有文獻寫明回鶻先係正字
老鳳即改

西藏呢個名咁柒係共匪先叫
圖博好聽好多

人地講撚左唔係突厥
而且突厥仲侵略過佢哋

東突厥

好似初初係寫回紇
後黎有個大汗改左做回鶻

即係回紇先係正字

畏兀兒